<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>clonación de WhatsApp Archives - G989</title>
	<atom:link href="/G989/tag/clonacion-de-whatsapp/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/G989/tag/clonacion-de-whatsapp/</link>
	<description>Investigaciones y Análisis</description>
	<lastBuildDate>Mon, 04 Oct 2021 22:11:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-MX</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>
	<item>
		<title>¿Sabes reconocer a los distintos mentirosos en internet?</title>
		<link>/G989/mentiras-en-internet-catfish-estafas-en-internet-estafas-en-linea-hackeo-de-facebook-hackeo-de-whatsapp-mentiras-en-la-web-reconocer-estafadores/</link>
					<comments>/G989/mentiras-en-internet-catfish-estafas-en-internet-estafas-en-linea-hackeo-de-facebook-hackeo-de-whatsapp-mentiras-en-la-web-reconocer-estafadores/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[G989Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Sep 2021 20:03:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[clonación de Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[clonación de WhatsApp]]></category>
		<category><![CDATA[como encontrar a un estafador]]></category>
		<category><![CDATA[como reconocer un catfish]]></category>
		<category><![CDATA[estafas por internet]]></category>
		<category><![CDATA[Hackeo de Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[hackeo de WhatsApp]]></category>
		<category><![CDATA[mentiras en la web]]></category>
		<category><![CDATA[que es catfish]]></category>
		<category><![CDATA[reconocer estafadores en linea]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/G989/?p=11978</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/G989/mentiras-en-internet-catfish-estafas-en-internet-estafas-en-linea-hackeo-de-facebook-hackeo-de-whatsapp-mentiras-en-la-web-reconocer-estafadores/">¿Sabes reconocer a los distintos mentirosos en internet?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/G989">G989</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12"><div class="vc_column-inner"><div class="wpb_wrapper">
	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<p><strong><img class="alignnone wp-image-11981 size-full" src="/G989/wp-content/uploads/2021/09/1m.jpg" alt="" width="1000" height="671" srcset="/G989/wp-content/uploads/2021/09/1m.jpg 1000w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/1m-300x201.jpg 300w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/1m-768x515.jpg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></strong></p>
<p><strong>¿Sabes reconocer a los distintos mentirosos en internet?</strong></p>
<p>En nuestra agencia de detectives privados G989, recibimos contacto con muchas personas que han sido víctima, o, sospechan de serlo, de las mentiras más comunes que tenemos en internet. El muy famoso Catfish. La estafa suele funcionar así:</p>
<p>Se conoce a alguien en un sitio o una aplicación de citas, una persona que parece maravillosa, y la relación progresa con rapidez. La persona afectada quiere conocer a la otra, y al catfisher también le parece una idea fantástica. Pero hay un pequeño problema: el catfisher está «atrapado» en otro país y necesita dinero urgentemente, o bien tiene algún «problema médico» imprevisto y sin una solución barata; o bien encuentra cualquier otra excusa para pedirle dinero. Algunos catfishers logran mantener esta relación activa, llegando a sacar miles de dólares a sus «parejas».</p>
<p>Es realmente difícil llegar a ubicar y atrapar a un catfisher, sin embargo, existen herramientas de búsqueda e investigación como la plataforma OSINT, que te permitirá ver algún posible rastro de esta persona que estás intentando encontrar. En G989 recomendamos abiertamente no hacer uso de la investigación privada para cometer actos que puedan estar violando las leyes de su país de residencia. Por el contrario les brindamos recomendaciones para evitar ser víctima de este tipo de estafa en internet.</p>
<h3><strong><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-11982 size-full" src="/G989/wp-content/uploads/2021/09/2m.jpg" alt="" width="1600" height="900" srcset="/G989/wp-content/uploads/2021/09/2m.jpg 1600w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/2m-300x169.jpg 300w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/2m-1024x576.jpg 1024w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/2m-768x432.jpg 768w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/2m-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></strong></h3>
<h3><strong>Atención a estas señales de peligro</strong></h3>
<p>El equipo de G989 hizo un análisis a las solicitudes y testimonios más comunes de nuestros clientes en búsqueda de investigaciones privadas, detectives privados, investigaciones informáticas, etc. Y hemos realizado una lista de señales que suelen ser factor común en la mayoría de los casos. Cuando conozca a alguien a través de un sitio de citas o una red social, sea precavido. Esté atento a las señales habituales que G989 le presenta y que podrían exponer a la persona con la que chatea que podría no ser quien dice.</p>
<p><strong><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-11983 size-large" src="/G989/wp-content/uploads/2021/09/3m-1024x640.jpg" alt="" width="1024" height="640" srcset="/G989/wp-content/uploads/2021/09/3m-1024x640.jpg 1024w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/3m-300x188.jpg 300w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/3m-768x480.jpg 768w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/3m-1536x960.jpg 1536w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/3m-2048x1280.jpg 2048w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/3m-400x250.jpg 400w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></strong></p>
<p><strong>1.) La persona parece demasiado buena para ser cierta</strong></p>
<p>Si su nuevo interés amoroso parece extremadamente atractivo y rico, con un trabajo estupendo, podría ser todo falso. Muchos catfishers aseguran tener un trabajo que los mantiene constantemente viajando, lo que facilita las excusas para no conocerse en persona.</p>
<p><strong><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-11984 size-large" src="/G989/wp-content/uploads/2021/09/4m-1024x683.jpg" alt="" width="1024" height="683" srcset="/G989/wp-content/uploads/2021/09/4m-1024x683.jpg 1024w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/4m-300x200.jpg 300w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/4m-768x512.jpg 768w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/4m.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></strong></p>
<p><strong>2.) La relación avanza rápido</strong></p>
<p>Si la persona parece dar impulso a la relación con una velocidad inusitada, es hora de pisar el freno. Esté atento a señales como que el otro comparta detalles muy personales rápidamente (en especial, problemas que le hagan ganarse sus simpatías) o que profese sus sentimientos muy pronto. Por supuesto, es muy halagador sentirse querido, pero si apenas se conocen ¿cómo va a sentir tanto amor por usted?</p>
<p><strong><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-11986 size-large" src="/G989/wp-content/uploads/2021/09/54m-1024x593.jpg" alt="" width="1024" height="593" srcset="/G989/wp-content/uploads/2021/09/54m-1024x593.jpg 1024w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/54m-300x174.jpg 300w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/54m-768x445.jpg 768w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/54m.jpg 1400w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></strong></p>
<p><strong>3.) La otra persona tiene poca presencia en redes sociales</strong></p>
<p>Eche un vistazo a su posible nuevo amor en redes sociales y vea cuántos amigos y fotos tiene. Si la cuenta es muy reciente, podría ser una señal de que alguien la ha creado para una personalidad falsa. Que haya solo unas pocas fotos y de aspecto profesional es una gran señal de peligro (podría haberlas robado de un modelo o en algún otro sitio de la red). Además, compruebe si alguien ha etiquetado a la otra persona en fotos: si tiene amigos que han subido fotos donde aparece, es una señal positiva de que podría ser una persona real.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-11988 size-full" src="/G989/wp-content/uploads/2021/09/5.jpg" alt="" width="1022" height="702" srcset="/G989/wp-content/uploads/2021/09/5.jpg 1022w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/5-300x206.jpg 300w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/5-768x528.jpg 768w" sizes="(max-width: 1022px) 100vw, 1022px" /></p>
<p><strong> 4.) </strong><strong>Su historia tiene algunos agujeros</strong></p>
<p>A medida que conozca a alguien en línea, esté atento a cualquier detalle incoherente en su historia. ¿Parecen cambiar los detalles sobre su trabajo, sus aficiones o su familia? Un mentiroso puede cometer errores u olvidar lo que ha dicho antes. Preste atención incluso al modo en que escribe. Por ejemplo, ¿asegura ser hablante de inglés nativo pero comete muchos errores? Esa es una enorme señal de alerta, con sirena incluida, de que alguien no es quien dice ser.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-11989 size-large" src="/G989/wp-content/uploads/2021/09/6m-1024x682.jpg" alt="" width="1024" height="682" srcset="/G989/wp-content/uploads/2021/09/6m-1024x682.jpg 1024w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/6m-300x200.jpg 300w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/6m-768x512.jpg 768w, /G989/wp-content/uploads/2021/09/6m.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p><strong>5.) Parece tenerlo todo en común con usted</strong></p>
<p>Si su nuevo interés romántico parece estar de acuerdo con todo lo que le dice, o asegura tenerlo todo en común con usted, puede ser una señal de que está mintiendo solo para establecer un terreno común y crear una sensación artificial de confianza.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><strong>Siga estos consejos para protegerse</strong></h3>
<p>Puede ser muy emocionante conocer a alguien nuevo en línea, pero no deje de seguir estos consejos para protegerse y evitar estafas.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-11961 size-large" src="/G989/wp-content/uploads/2021/08/4-1024x447.jpg" alt="" width="1024" height="447" srcset="/G989/wp-content/uploads/2021/08/4-1024x447.jpg 1024w, /G989/wp-content/uploads/2021/08/4-300x131.jpg 300w, /G989/wp-content/uploads/2021/08/4-768x336.jpg 768w, /G989/wp-content/uploads/2021/08/4.jpg 1030w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p><strong>1.) Haga una búsqueda inversa de imágenes</strong></p>
<p>Haga una búsqueda inversa de imágenes para comprobar si las fotos de su interés romántico aparecen en alguna otra parte de la red (como un catálogo o el perfil en redes sociales de otra persona). Puede hacerlo fácilmente con una búsqueda en Google Imágenes. Basta con cargar una foto de su posible amor y comprobar dónde más aparece en línea la imagen. Así sabrá si es robada.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>2.) Chat de vídeo</strong></p>
<p>Una persona real no debería tener ningún problema en mostrar su verdadera cara. Cuidado con las excusas como «la conexión Wi-Fi es mala» o «es que Skype no funciona». Una persona real y con un interés auténtico en usted encontrará el modo de chatear por vídeo. Hay multitud de maneras de conectar por vídeo hoy en día (Skype, Facebook Messenger, WhatsApp, Signal, etc.) y en prácticamente todo el mundo hay Wi-Fi. Si su nueva conquista no deja de esquivarlo, probablemente haya una razón.</p>
<p><strong>3.) Reúnanse en persona</strong></p>
<p>Por supuesto, el mejor modo de verificar la identidad de alguien es conocerlo en persona. Es mejor hacerlo después de haberlo visto en un chat de vídeo. Reúnanse en un lugar público y avise a alguien de confianza acerca de dónde va a estar y cuándo espera estar de vuelta. ¡Sí, incluso los adultos deberían hacerlo! No envíe, ejemplo, fotos comprometedoras. ¡¡¡No envíe fotos sin ropa!!! Podría quedar expuesto al chantaje por parte de un estafador.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>4.) Confíe en su instinto</strong></p>
<p>Si algo no parece cuadrar, probablemente sea así. Una persona real debería ser capaz de acallar cualquier duda. Si tiene preguntas que su posible nuevo amor no es capaz de responder, más vale prevenir que curar. Le irá mucho mejor buscando a otra persona que viva en su zona y que esté encantada de reunirse con usted.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>5.) Nunca dé dinero a extraños que conozca en Internet</strong></p>
<p>Infórmese sobre las típicas excusas que los catfishers utilizan para pedir dinero. Son habituales los procedimientos médicos inesperados, los problemas de última hora para viajar o los asuntos familiares. La solicitud puede ser de una transferencia de dinero, el envío de dinero a través de una aplicación, el envío de tarjetas regalo o cualquier otra cosa. Jamás envíe dinero a alguien a quien no haya conocido en persona.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><strong>Otras estafas con falsa identidad</strong></h3>
<p>En general, debe hacer siempre lo posible para comprobar que no le estén engañando en Internet. Las estafas de citas no son el único fraude con falsa identidad del que debe cuidarse. También hay que estar atento a los timadores que se hacen pasar por agencias oficiales, empresas o trabajadores de soporte técnico. Estos trucos suelen tomar la forma de intentos de phishing. Que los vemos en WhatsApp, Facebook, Intagram y más plataformas.</p>
<p>Además, vale la pena mencionar la clonación de cuentas de redes sociales como Facebook, Instagram, WhatsApp, correos electrónicos, etc. El atacante se hace pasar por algún familiar, amigo cercano, alguien conocido y te invita a eliminar otros números de teléfono o perfiles anteriores y solo quedarse con el de él, evitando que tengas comunicación con la persona original y aislando el contacto con ella. El equipo de G989 recomienda, siembre buscar contacto por llamada de voz o video con la persona para verificar que no sea un pirata informático.</p>
<p>Es importante mantenerse vigilantes. Con el fin de que su familia esté a salvo de estafadores de todo tipo, es buena idea tener una conversación con sus hijos, con sus padres e incluso con sus abuelos para garantizar que no se conviertan en víctimas de solicitudes sospechosas de dinero en línea.</p>

		</div>
	</div>
</div></div></div></div><div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12"><div class="vc_column-inner"><div class="wpb_wrapper">
	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<p><span style="color: #ffffff;">OSINT, Saber nombre quien este teléfono, Saber nombre quien este correo electrónico, Numero teléfono saber quién es, Saber quien pertenece numero telefónico, Buscar persona por correo, Contra espionaje, Buscar persona por número de teléfono, Saber quién pertenece correo electrónico, Barrido OSINT, saber Redes sociales persona, Análisis osint, investigar un teléfono, investigar un numero telefónico, ver datos de un teléfono, ver datos de un correo, osint de telefono, osint correo, osint email, osint de alguien, información publica de una persona, investigaciones OSINT. Ubicar redes sociales, hackeo de Facebook, Hackeo de WhatsApp, Hackeo de Instagram, Hackeo de Telegram, Quien me esta clonando Facebook,  </span></p>

		</div>
	</div>
</div></div></div></div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/G989/mentiras-en-internet-catfish-estafas-en-internet-estafas-en-linea-hackeo-de-facebook-hackeo-de-whatsapp-mentiras-en-la-web-reconocer-estafadores/">¿Sabes reconocer a los distintos mentirosos en internet?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/G989">G989</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/G989/mentiras-en-internet-catfish-estafas-en-internet-estafas-en-linea-hackeo-de-facebook-hackeo-de-whatsapp-mentiras-en-la-web-reconocer-estafadores/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
