{"id":12125,"date":"2022-01-03T15:50:34","date_gmt":"2022-01-03T20:50:34","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/g989\/?p=12125"},"modified":"2022-01-03T16:18:35","modified_gmt":"2022-01-03T21:18:35","slug":"osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/","title":{"rendered":"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La contrainteligencia se puede definir como el conjunto de actividades cuyo objetivo es evitar que los servicios de inteligencia externos (ya sean de otros pa\u00edses o de otras empresas, en este caso) adquieran informaci\u00f3n relevante sobre aspectos esenciales del funcionamiento o la estructura de un Estado o una empresa, especialmente acerca de sus estrategias, planes, procedimientos, recursos, activos o personas clave.<\/p>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">La contrainteligencia, en muchos contextos es sin\u00f3nimo de &#8220;contraespionaje&#8221;, ya que una de sus principales misiones es &#8220;evitar el espionaje contra la propia organizaci\u00f3n&#8221;.<\/p>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Para el equipo de G989 es una actividad com\u00fan interpretar los resultados arrojados por plataformas de Inteligencia de fuentes abiertas u \u00abOpen Source Intelligence\u00bb (OSINT) que hace referencia al conocimiento recopilado a partir de fuentes de acceso p\u00fablico. Es una herramienta que permite a las grandes corporaciones realizar an\u00e1lisis generales del perfil de personal en posiciones que pudieran representar un riesgo de filtrar informaci\u00f3n sensible que pudiera poner en peligro la econom\u00eda, datos confidenciales y el patrimonio de la empresa en general.<\/p>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">En el mundo jur\u00eddico, los datos personales son aquellos relacionados a la persona natural e identificable. Es decir: toda informaci\u00f3n que permite identificar a un individuo como nombre y apellidos, domicilio, tel\u00e9fono, historial laboral y acad\u00e9mico, sus datos patrimoniales y financieros, su firma, as\u00ed como sus caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluyendo datos biom\u00e9tricos como el iris o la huella dactilar.<\/p>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">El proceso de b\u00fasqueda, selecci\u00f3n y adquisici\u00f3n de la informaci\u00f3n, as\u00ed como un posterior procesado y an\u00e1lisis de la misma se ejecuta con el fin de obtener conocimiento \u00fatil y aplicable en distintos \u00e1mbitos permite generar informes OSINT, que seg\u00fan el nivel de privacidad de usuario puede arrojarnos diferentes datos relevantes, como por ejemplo: A nombre de quien(es) ha sido registrado un tel\u00e9fono o correo electr\u00f3nico p\u00fablicamente; Redes sociales asociadas a un tel\u00e9fono o correo (Facebook, Twitter, LinkedIn, Instagram, entre otras) con perfiles p\u00fablicos; Genero; Fecha de nacimiento; Nicknames o apodos; Fotograf\u00edas p\u00fablicas; Direcciones de residencia; Sitios de trabajo, entre otros.<\/p>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">La Ley de Protecci\u00f3n de Datos permite el tratamiento de datos personales por organizaciones y empresas en determinadas situaciones, pero siempre teniendo como objetivo preservar al usuario. Sin embargo, para eso, es necesario que exista consentimiento o leg\u00edtimo inter\u00e9s en el uso de los datos en cuesti\u00f3n.\u00a0 Los datos personales tambi\u00e9n pueden ser considerados \u201csensibles\u201d cuando dan a conocer informaci\u00f3n \u00edntima de la persona. Son datos sensibles aquellos que revelan el origen racial o \u00e9tnico, estado de salud, ideolog\u00eda, opiniones pol\u00edticas, orientaci\u00f3n sexual, y otros.<\/p>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">En M\u00e9xico, el tratamiento de este tipo de dato recibe un mayor control a trav\u00e9s de la Ley de Protecci\u00f3n de Datos, ya que su uso indebido puede originar discriminaci\u00f3n o, en otros casos, riesgo para la persona due\u00f1a de los datos. Por eso, es indispensable que las empresas eval\u00faen la necesidad de utilizar esos datos.<\/p>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1n obligadas por la Ley de Protecci\u00f3n de Datos en M\u00e9xico todas las empresas del sector privado que obtengan, usen, almacenen y\/o transfieran datos personales como parte de sus actividades. Para aplicar la ley que protege a los datos de los usuarios, son establecidos algunos principios por la Ley de Protecci\u00f3n de Datos como la licitud, consentimiento, siempre que sea necesario deber\u00e1 obtenerse el consentimiento de los titulares para el tratamiento de sus datos personales; debe ser de conocimiento del titular la informaci\u00f3n relacionada con el tratamiento de sus datos. Finalidad, el tratamiento de datos debe cumplir las finalidades establecidas en el aviso de privacidad presentado al usuario; Lealtad de proteger los intereses del titular y la expectativa razonable de privacidad al tratar los datos personales y responsabilidad, la empresa debe responder por el tratamiento de los datos personales recolectados.<\/p>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">En G989 investigaciones y an\u00e1lisis no incitamos a la mala praxias del tratamiento de datos personales, m\u00e1s bien, invitamos a que las corporaciones y la industria privada en general ejecute planes de contrainteligencia corporativa en manos de personal calificado. Que sean capaces de mantener a salvo el patrimonio de la empresa previniendo ataques a trav\u00e9s de trabajos de inteligencia, siempre actuando al margen en obediencia de la ley.<\/p>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text] La contrainteligencia se puede definir como el conjunto de actividades cuyo objetivo es evitar que los servicios de inteligencia externos (ya sean de otros pa\u00edses o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11999,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[140,185,184],"tags":[194,196,197,191,92,189,195,190,193,188,192,187,200,186,202,201,199,198],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v18.5 (Yoast SEO v19.4) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa - G989<\/title>\r\n<meta name=\"description\" content=\"La contrainteligencia es sin\u00f3nimo de &quot;contraespionaje&quot;, ya que su principal misi\u00f3n es evitar el espionaje contra la propia organizaci\u00f3n.\" \/>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-video-preview:-1, noimageindex\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_MX\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"G989\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/G989-Investigaci%c3%b3n-Y-An%c3%a1lisis-104244121648629\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-03T20:50:34+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-03T21:18:35+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/g989\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Fotolia_44298834_Subscription_Monthly_M.jpg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1592\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1194\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"G989Admin\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"G989Admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"G989\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/g989\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.instagram.com\/hectorarseniy\/\",\r\n\t                \"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/hector-arseniy-g989\/\",\r\n\t                \"https:\/\/www.pinterest.com.mx\/hectorarseniy\/\",\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/G989-Investigaci\u00f3n-Y-An\u00e1lisis-104244121648629\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"es-MX\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"http:\/\/localhost\/g989\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/logo.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"http:\/\/localhost\/g989\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/logo.png\",\r\n\t                \"width\": 432,\r\n\t                \"height\": 307,\r\n\t                \"caption\": \"G989\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/g989\/\",\r\n\t            \"name\": \"G989 Investigaciones y Analisis\",\r\n\t            \"description\": \"Investigaciones y An\u00e1lisis\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/g989\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"es-MX\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/\",\r\n\t            \"name\": \"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa - G989\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-01-03T20:50:34+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-01-03T21:18:35+00:00\",\r\n\t            \"description\": \"La contrainteligencia es sin\u00f3nimo de \\\"contraespionaje\\\", ya que su principal misi\u00f3n es evitar el espionaje contra la propia organizaci\u00f3n.\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"es-MX\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Home\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/g989\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"G989Admin\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/#\/schema\/person\/c9ca667e3b48c2a7867a0b4de2bdc40d\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-01-03T20:50:34+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-01-03T21:18:35+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 751,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"An\u00e1lisis de OSINT\",\r\n\t                \"contraespionaje\",\r\n\t                \"contraespionaje corporativo\",\r\n\t                \"contrainteligencia corporativa\",\r\n\t                \"espionaje\",\r\n\t                \"herramienta de fuentes abiertas\",\r\n\t                \"Informes OSINT\",\r\n\t                \"inteligencia corporativa\",\r\n\t                \"Investigaciones corporativas\",\r\n\t                \"investigaciones de fuentes abiertas\",\r\n\t                \"investigaciones empresariales\",\r\n\t                \"investigaciones OSINT\",\r\n\t                \"ley de proteccion de datos\",\r\n\t                \"OSINT\",\r\n\t                \"OSINT M\u00e9xico\",\r\n\t                \"protecci\u00f3n de datos personales en M\u00e9xico\",\r\n\t                \"protecci\u00f3n patrimonial\",\r\n\t                \"seguridad patrimonial\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"detectives privados\",\r\n\t                \"Investigaci\u00f3n de fuentes abiertas\",\r\n\t                \"OSINT\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"es-MX\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/#\/schema\/person\/c9ca667e3b48c2a7867a0b4de2bdc40d\",\r\n\t            \"name\": \"G989Admin\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"es-MX\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/g989\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/46d229b033af06a191ff2267bca9ae56?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/46d229b033af06a191ff2267bca9ae56?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"G989Admin\"\r\n\t            },\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"http:\/\/localhost\/g989\"\r\n\t            ]\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa - G989","description":"La contrainteligencia es sin\u00f3nimo de \"contraespionaje\", ya que su principal misi\u00f3n es evitar el espionaje contra la propia organizaci\u00f3n.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-video-preview":"max-video-preview:-1","imageindex":"noimageindex"},"canonical":"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/","og_locale":"es_MX","og_type":"article","og_title":"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa","og_description":"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa","og_url":"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/","og_site_name":"G989","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/G989-Investigaci%c3%b3n-Y-An%c3%a1lisis-104244121648629","article_published_time":"2022-01-03T20:50:34+00:00","article_modified_time":"2022-01-03T21:18:35+00:00","og_image":[{"width":1592,"height":1194,"url":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Fotolia_44298834_Subscription_Monthly_M.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"G989Admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"G989Admin","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/localhost\/g989\/#organization","name":"G989","url":"http:\/\/localhost\/g989\/","sameAs":["https:\/\/www.instagram.com\/hectorarseniy\/","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/hector-arseniy-g989\/","https:\/\/www.pinterest.com.mx\/hectorarseniy\/","https:\/\/www.facebook.com\/G989-Investigaci\u00f3n-Y-An\u00e1lisis-104244121648629"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es-MX","@id":"http:\/\/localhost\/g989\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/logo.png","contentUrl":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/logo.png","width":432,"height":307,"caption":"G989"},"image":{"@id":"http:\/\/localhost\/g989\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/g989\/#website","url":"http:\/\/localhost\/g989\/","name":"G989 Investigaciones y Analisis","description":"Investigaciones y An\u00e1lisis","publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/g989\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/g989\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es-MX"},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/","url":"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/","name":"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa - G989","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/g989\/#website"},"datePublished":"2022-01-03T20:50:34+00:00","dateModified":"2022-01-03T21:18:35+00:00","description":"La contrainteligencia es sin\u00f3nimo de \"contraespionaje\", ya que su principal misi\u00f3n es evitar el espionaje contra la propia organizaci\u00f3n.","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es-MX","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"http:\/\/localhost\/g989\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa"}]},{"@type":"Article","@id":"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/"},"author":{"name":"G989Admin","@id":"http:\/\/localhost\/g989\/#\/schema\/person\/c9ca667e3b48c2a7867a0b4de2bdc40d"},"headline":"An\u00e1lisis OSINT aplicado en la contrainteligencia corporativa","datePublished":"2022-01-03T20:50:34+00:00","dateModified":"2022-01-03T21:18:35+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/"},"wordCount":751,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/g989\/#organization"},"keywords":["An\u00e1lisis de OSINT","contraespionaje","contraespionaje corporativo","contrainteligencia corporativa","espionaje","herramienta de fuentes abiertas","Informes OSINT","inteligencia corporativa","Investigaciones corporativas","investigaciones de fuentes abiertas","investigaciones empresariales","investigaciones OSINT","ley de proteccion de datos","OSINT","OSINT M\u00e9xico","protecci\u00f3n de datos personales en M\u00e9xico","protecci\u00f3n patrimonial","seguridad patrimonial"],"articleSection":["detectives privados","Investigaci\u00f3n de fuentes abiertas","OSINT"],"inLanguage":"es-MX","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["http:\/\/localhost\/g989\/osint-en-la-inteligencia-y-contrainteligencia-corporativa\/#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/localhost\/g989\/#\/schema\/person\/c9ca667e3b48c2a7867a0b4de2bdc40d","name":"G989Admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es-MX","@id":"http:\/\/localhost\/g989\/#\/schema\/person\/image\/","url":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/46d229b033af06a191ff2267bca9ae56?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/46d229b033af06a191ff2267bca9ae56?s=96&d=mm&r=g","caption":"G989Admin"},"sameAs":["http:\/\/localhost\/g989"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12125"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12125"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12125\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12127,"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12125\/revisions\/12127"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11999"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12125"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12125"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/g989\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12125"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}